[
    {
        "number": "Frage 351",
        "category": "Hamburg",
        "question": "Welches Wappen gehört zur Freien und Hansestadt Hamburg?",
        "answerA": "1",
        "answerB": "2",
        "answerC": "3",
        "answerD": "4",
        "correctAnswer": "2"
    },
    {
        "number": "Frage 352",
        "category": "Hamburg",
        "question": "Welches ist ein Bezirk von Hamburg?",
        "answerA": "Altona",
        "answerB": "Hemelingen",
        "answerC": "Pankow",
        "answerD": "Demmin",
        "correctAnswer": "Altona"
    },
    {
        "number": "Frage 353",
        "category": "Hamburg",
        "question": "Für wie viele Jahre wird das Landesparlament in Hamburg gewählt?",
        "answerA": "3",
        "answerB": "4",
        "answerC": "5",
        "answerD": "6",
        "correctAnswer": "5"
    },
    {
        "number": "Frage 354",
        "category": "Hamburg",
        "question": "Ab welchem Alter darf man in Hamburg bei Kommunalwahlen (Wahl der Bezirksversammlungen) wählen?",
        "answerA": "14",
        "answerB": "16",
        "answerC": "18",
        "answerD": "20",
        "correctAnswer": "16"
    },
    {
        "number": "Frage 355",
        "category": "Hamburg",
        "question": "Welche Farben hat die Landesflagge von Hamburg?",
        "answerA": "blau-weiß-rot",
        "answerB": "weiß-rot",
        "answerC": "grün-weiß-rot",
        "answerD": "schwarz-gelb",
        "correctAnswer": "weiß-rot"
    },
    {
        "number": "Frage 356",
        "category": "Hamburg",
        "question": "Wo können Sie sich in Hamburg über politische Themen informieren?",
        "answerA": "beim Ordnungsamt der Gemeinde",
        "answerB": "bei der Verbraucherzentrale",
        "answerC": "bei den Kirchen",
        "answerD": "bei der Landeszentrale für politische Bildung",
        "correctAnswer": "bei der Landeszentrale für politische Bildung"
    },
    {
        "number": "Frage 357",
        "category": "Hamburg",
        "question": "Welches Bundesland ist ein Stadtstaat?",
        "answerA": "Hamburg",
        "answerB": "Sachsen",
        "answerC": "Bayern",
        "answerD": "Thüringen",
        "correctAnswer": "Hamburg"
    },
    {
        "number": "Frage 358",
        "category": "Hamburg",
        "question": "Welches Bundesland ist Hamburg?",
        "answerA": "1",
        "answerB": "2",
        "answerC": "3",
        "answerD": "4",
        "correctAnswer": "3"
    },
    {
        "number": "Frage 359",
        "category": "Hamburg",
        "question": "Wie nennt man den Regierungschef / die Regierungschefin des Stadtstaates Hamburg?",
        "answerA": "Ministerpräsident / Ministerpräsidentin",
        "answerB": "Erster Bürgermeister / Erste Bürgermeisterin",
        "answerC": "Regierender Senator / Regierende Senatorin",
        "answerD": "Oberbürgermeister / Oberbürgermeisterin",
        "correctAnswer": "Erster Bürgermeister / Erste Bürgermeisterin"
    },
    {
        "number": "Frage 360",
        "category": "Hamburg",
        "question": "Welchen Senator / welche Senatorin hat Hamburg nicht?",
        "answerA": "Justizsenator / Justizsenatorin",
        "answerB": "Senator / Senatorin für Außenbeziehungen",
        "answerC": "Finanzsenator / Finanzsenatorin",
        "answerD": "Innensenator / Innensenatorin",
        "correctAnswer": "Senator / Senatorin für Außenbeziehungen"
    }
]